@prefix : <http://lod.tuwien.ac.at/facility/vocab#> .
@prefix cc: <http://creativecommons.org/ns#> .
@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix schema: <http://schema.org/> .
@base <http://lod.tuwien.ac.at/facility/vocab#> .

<http://lod.tuwien.ac.at/facility/vocab#> rdf:type owl:Ontology ;
                                          
                                          rdfs:label "Vokabular für universitäre Einrichtungen"@de ,
                                                     "Vocabulary for University Facilities"@en ;
                                          
                                          dct:created "2016-01-29"^^xsd:date ;
                                          
                                          dct:modified "2016-02-05"^^xsd:date ;
                                          
                                          dct:abstract "Beschreibt die Domäne der Einrichtungen an einer Universität."@de ;
                                          
                                          dct:title "Vokabular für universitäre Einrichtungen"@de ;
                                          
                                          dct:abstract "Describes the domain of the facilities of an university."@en ;
                                          
                                          dct:title "Vocabulary for University Facilities"@en ;
                                          
                                          owl:versionIRI <http://lod.tuwien.ac.at/facility/0.1-SNAPSHOT> ;
                                          
                                          dct:contributor <http://lod.tuwien.ac.at/person/contributor/Kevin_Haller> ;
                                          
                                          owl:imports schema: .


#################################################################
#
#    Object Properties
#
#################################################################


###  http://lod.tuwien.ac.at/facility/vocab#administratedBy

:administratedBy rdf:type owl:ObjectProperty ;
                 
                 rdfs:label "verwaltet von"@de ,
                            "This building unit is administrated by the given agent."@en ;
                 
                 rdfs:comment "Diese Gebäudeeinheit wird verwaltet vom gegebenen Agenten."@de ,
                              "This building unit is administrated by the given agent."@en ;
                 
                 rdfs:isDefinedBy <http://lod.tuwien.ac.at/facility/vocab#> ;
                 
                 rdfs:domain :BuildingUnit ;
                 
                 rdfs:range foaf:Agent .



###  http://lod.tuwien.ac.at/facility/vocab#campusOf

:campusOf rdf:type owl:ObjectProperty ;
          
          rdfs:label "ist der Campus von"@de ,
                     "is campus of"@en ;
          
          rdfs:comment "Dies ist der Campus der gegebenen Universität."@de ,
                       "This is the campus of the given university."@en ;
          
          rdfs:isDefinedBy <http://lod.tuwien.ac.at/facility/vocab#> ;
          
          rdfs:domain :Campus .



###  http://lod.tuwien.ac.at/facility/vocab#containsBuilding

:containsBuilding rdf:type owl:ObjectProperty ;
                  
                  rdfs:label "beinhaltet Gebäude"@de ,
                             "contains building"@en ;
                  
                  rdfs:comment "Dieser Campus beinhaltet das Gebäude."@de ,
                               "This campus contains the given building."@en ;
                  
                  rdfs:isDefinedBy <http://lod.tuwien.ac.at/facility/vocab#> ;
                  
                  rdfs:range :Building ;
                  
                  rdfs:domain :Campus ;
                  
                  rdfs:subPropertyOf schema:containsPlace .



###  http://lod.tuwien.ac.at/facility/vocab#hasBuildingUnit

:hasBuildingUnit rdf:type owl:InverseFunctionalProperty ,
                          owl:ObjectProperty ;
                 
                 rdfs:label "hat Gebäudeeinheit"@de ,
                            "has building unit"@en ;
                 
                 rdfs:comment "Dieses Gebäude hat die gegebene Gebäudeeinheit. Eine Gebäudeeinheit kann nur einem Gebäude zugeordnet werden."@de ,
                              "This building has the given building unit. A building unit must not be assigned to multiple buildings."@en ;
                 
                 rdfs:isDefinedBy <http://lod.tuwien.ac.at/facility/vocab#> ;
                 
                 rdfs:domain :Building ;
                 
                 rdfs:range :BuildingUnit ;
                 
                 owl:inverseOf :isPartOfBuildingUnit ;
                 
                 rdfs:subPropertyOf schema:containsPlace .



###  http://lod.tuwien.ac.at/facility/vocab#isPartOfBuilding

:isPartOfBuilding rdf:type owl:FunctionalProperty ,
                           owl:ObjectProperty ;
                  
                  rdfs:label "ist Teil von Gebäude"@de ,
                             "is part of the building"@en ;
                  
                  rdfs:comment "Diese Gebäudeeinheit ist Teil von dem Gebäude. Eine Gebäudeeinheit darf nur einem Gebäude zugeordnet werden."@de ,
                               "This building unit is part of the given building. A building unit must not be assigned to multiple buildings."@en ;
                  
                  rdfs:isDefinedBy <http://lod.tuwien.ac.at/facility/vocab#> ;
                  
                  rdfs:range :Building ;
                  
                  rdfs:domain :BuildingUnit ;
                  
                  owl:inverseOf :isPartOfBuilding ;
                  
                  rdfs:subPropertyOf schema:containedInPlace .



###  http://lod.tuwien.ac.at/facility/vocab#isPartOfBuildingUnit

:isPartOfBuildingUnit rdf:type owl:IrreflexiveProperty ,
                               owl:ObjectProperty ,
                               owl:TransitiveProperty ;
                      
                      rdfs:label "in der Gebäudeeinheit"@de ,
                                 "is part of building unit"@en ;
                      
                      rdfs:comment "Diese Gebäudeeinheit ist Teil der anderen Gebäudeeinheit."@de ,
                                   "The building unit is part of the given building unit."@en ;
                      
                      rdfs:isDefinedBy <http://lod.tuwien.ac.at/facility/vocab#> ;
                      
                      rdfs:range :BuildingUnit ;
                      
                      rdfs:domain :BuildingUnit ;
                      
                      rdfs:subPropertyOf schema:containedInPlace .



###  http://lod.tuwien.ac.at/facility/vocab#isPartOfCampus

:isPartOfCampus rdf:type owl:ObjectProperty ;
                
                rdfs:label "am Campus"@de ,
                           "at Campus"@en ;
                
                rdfs:comment "Dieses Gebäude befindet sich am gegebenen Campus."@de ,
                             "This building is part of the given campus."@en ;
                
                rdfs:isDefinedBy <http://lod.tuwien.ac.at/facility/vocab#> ;
                
                rdfs:domain :Building ;
                
                rdfs:range :Campus ;
                
                owl:inverseOf :containsBuilding ;
                
                rdfs:subPropertyOf schema:containedInPlace .



###  http://lod.tuwien.ac.at/facility/vocab#onFloor

:onFloor rdf:type owl:ObjectProperty ;
         
         rdfs:label "im Stockwerk"@de ,
                    "on floor"@en ;
         
         rdfs:comment "Dieser Raum befindet sich im gegebenen Stockwerk. Ein Raum kann auch mehreren Stockwerken zugeordnet werden, da sich Räume auch über mehrere Stockwerke erstrecken können."@de ,
                      "This room is on the given floor. A room can be assigned to multiple floors."@en ;
         
         rdfs:isDefinedBy <http://lod.tuwien.ac.at/facility/vocab#> ;
         
         rdfs:range :Floor ;
         
         rdfs:domain :Room ;
         
         rdfs:subPropertyOf :isPartOfBuildingUnit .



###  http://schema.org/containedInPlace

schema:containedInPlace rdf:type owl:ObjectProperty ;
                        
                        rdfs:isDefinedBy schema: .



###  http://schema.org/containsPlace

schema:containsPlace rdf:type owl:ObjectProperty ;
                     
                     rdfs:isDefinedBy schema: .





#################################################################
#
#    Data properties
#
#################################################################


###  http://lod.tuwien.ac.at/facility/vocab#buildingCode

:buildingCode rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              
              rdfs:label "hat Gebäudecode"@de ,
                         "has building code"@en ;
              
              rdfs:comment "Diese Gebäude hat den gegebenen Code. Dieser Code identifiziert das Gebäude eindeutig auf dem gesamten Campus."@de ,
                           "The building has the given code, which identifies the unit uniquely at the whole campus."@en ;
              
              rdfs:isDefinedBy <http://lod.tuwien.ac.at/facility/vocab#> ;
              
              rdfs:domain :Building .



###  http://lod.tuwien.ac.at/facility/vocab#buildingTractCode

:buildingTractCode rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                   
                   rdfs:label "hat Gebäudetrakt-Code"@de ,
                              "has building tract code"@en ;
                   
                   rdfs:comment "Dieser Gebäudetrakt hat den gegebenen Code, welcher diesen eindeutig am ganzen Campus identifiziert."@de ,
                                "This building tract has the given code, which indentifies it uniquely at the whole campus."@en ;
                   
                   rdfs:isDefinedBy <http://lod.tuwien.ac.at/facility/vocab#> ;
                   
                   rdfs:domain :BuildingTract ;
                   
                   rdfs:subPropertyOf :buildingUnitCode .



###  http://lod.tuwien.ac.at/facility/vocab#buildingUnitCode

:buildingUnitCode rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                  
                  rdfs:label "Gebäudeeinheit hat den Code"@de ,
                             "has building unit code"@en ;
                  
                  rdfs:comment "Diese Gebäudeeinheit hat den gegebenen Code. Dieser Code identifiziert die Gebäudeeinheit eindeutig auf dem gesamten Campus."@de ,
                               "The building unit has the given code, which identifies the unit uniquely on the whole campus."@en ;
                  
                  rdfs:isDefinedBy <http://lod.tuwien.ac.at/facility/vocab#> ;
                  
                  rdfs:domain :BuildingUnit .



###  http://lod.tuwien.ac.at/facility/vocab#capacity

:capacity rdf:type owl:DatatypeProperty ;
          
          rdfs:label "hat Kapazität"@de ,
                     "has capacity"@en ;
          
          rdfs:comment "Diese Eigenschaft beschreibt die Kapazität eines Raumes für dessen Hauptfunktion. Im Falle eines Auditorium wäre es die Anzahl an Personen, die nach Berücksichtigung von rechtlichen Rahmenbedingungen im Raum Platz finden können um einer Veranstaltung beizuwohnen."@de ,
                       "This is used to indicate the capacity of a room when performing the default function. In case of a lecture room this capacity will be the number of persons, which can (are allowed to) take part in the event, which takes place in this room (considering legal circumstances)."@en ;
          
          rdfs:isDefinedBy <http://lod.tuwien.ac.at/facility/vocab#> ;
          
          rdfs:domain :Room ;
          
          rdfs:range xsd:integer .



###  http://lod.tuwien.ac.at/facility/vocab#floorCode

:floorCode rdf:type owl:DatatypeProperty ;
           
           rdfs:label "hat Stockwerkcode"@de ,
                      "has floor code"@en ;
           
           rdfs:comment "Dieses Stockwerk hat den gegebenen Code, welcher dieses eidneutig am ganzen Campus identifiziert."@de ,
                        "This floor has the given code, which identifies it uniquely at the whole campus."@en ;
           
           rdfs:isDefinedBy <http://lod.tuwien.ac.at/facility/vocab#> ;
           
           rdfs:domain :Floor ;
           
           rdfs:subPropertyOf :buildingUnitCode .



###  http://lod.tuwien.ac.at/facility/vocab#roomCode

:roomCode rdf:type owl:DatatypeProperty ;
          
          rdfs:label "hat Raumcode"@de ,
                     "has room code"@en ;
          
          rdfs:comment "Dieser Raum hat den gegebenen Code, welcher ihn eindeutig am Campus identifiziert."@de ,
                       "This room has the given code, which identifies it uniquely at the whole campus."@en ;
          
          rdfs:isDefinedBy <http://lod.tuwien.ac.at/facility/vocab#> ;
          
          rdfs:domain :Room ;
          
          rdfs:subPropertyOf :buildingUnitCode .





#################################################################
#
#    Classes
#
#################################################################


###  http://lod.tuwien.ac.at/facility/vocab#Auditorium

:Auditorium rdf:type owl:Class ;
            
            rdfs:label "Auditorium"@de ,
                       "Auditorium"@en ;
            
            rdfs:subClassOf :Room ;
            
            owl:disjointWith :OfficeRoom ;
            
            rdfs:comment "A auditorium is a room built to enable an audience to hear and watch performances. In an university this performaces are usually lectures."@en ,
                         "Ein Auditorium ist ein Raum, welcher es einer Menge von Zusehern ermöglicht Vörführungen zu hören oder sich anzusehen. An der Universität sind diese Vorführungen in der Regel Vorlesungen."@en ;
            
            rdfs:isDefinedBy <http://lod.tuwien.ac.at/facility/vocab#> .



###  http://lod.tuwien.ac.at/facility/vocab#Building

:Building rdf:type owl:Class ;
          
          rdfs:label "Gebäude"@de ,
                     "Building"@en ;
          
          rdfs:subClassOf schema:Place ;
          
          rdfs:comment "Beschreibt ein Gebäude, welches selbständig existiert. Ein Gebäude kann nicht Teil einer anderen Gebäudeeinheit sein."@de ,
                       "Describes a building, which exists independently. A building can not be contained in another building unit."@en ;
          
          rdfs:isDefinedBy <http://lod.tuwien.ac.at/facility/vocab#> .



###  http://lod.tuwien.ac.at/facility/vocab#BuildingTract

:BuildingTract rdf:type owl:Class ;
               
               rdfs:label "Gebäudetrakt"@de ,
                          "Building tract"@en ;
               
               rdfs:subClassOf :BuildingUnit ;
               
               rdfs:comment "A building tract is a building unit. It decomposes a building horizontally in (mostly disjunctive) vertical areas, which can contain further building units like a room."@de ,
                            "Ein Gebäudetrakt ist eine Gebäudeeinheit. Dieser zerlegt ein Gebäude horizontal in (meistens disjunktive) vertikale Bereiche, die weitere Gebäudeeinheiten, wie einen Raum, beinhalten kann."@de ;
               
               rdfs:isDefinedBy <http://lod.tuwien.ac.at/facility/vocab#> .



###  http://lod.tuwien.ac.at/facility/vocab#BuildingUnit

:BuildingUnit rdf:type owl:Class ;
              
              rdfs:label "Gebäudeeinheit"@de ,
                         "Building unit"@en ;
              
              rdfs:subClassOf schema:Place ;
              
              rdfs:comment "Eine Gebäudeeinheit, die aus weiteren Gebäudeeinheiten bestehen kann. Eine Gebäudeeinheit ist charakterisiert durch einen drei-dimensionalen Bereich, der einem Gebäude zugeordnet werden kann. Das Stockwerk eines Gebäudes ist zum Beispiel eine Gebäudeeinheit sowie der Balkon auf diesem Stockwerk."@de ,
                           "A building unit, which can consist of further building units. A building unit is characterized by a (three-dimensional) area that can be assigned to a building. For example, the floor of a building is a buidling unit as well as the balcony, which is located on this floor."@en ;
              
              rdfs:isDefinedBy <http://lod.tuwien.ac.at/facility/vocab#> .



###  http://lod.tuwien.ac.at/facility/vocab#Campus

:Campus rdf:type owl:Class ;
        
        rdfs:label "Universitätsgelände"@de ,
                   "Campus"@en ;
        
        rdfs:subClassOf schema:Place ;
        
        rdfs:comment "Beschreibt ein Universitätsgelände, auf dem sich mehrere Einrichtungen befinden können. Diese Einrichtungen sollten universitätsbezogen sein."@de ,
                     "Describes a campus, at which mutiple facilities can be located. These facilities are related to the University of the campus."@en ;
        
        rdfs:isDefinedBy <http://lod.tuwien.ac.at/facility/vocab#> .



###  http://lod.tuwien.ac.at/facility/vocab#ComputerRoom

:ComputerRoom rdf:type owl:Class ;
              
              rdfs:label "Computerraum"@de ,
                         "Computer room"@en ;
              
              rdfs:subClassOf :Room ;
              
              rdfs:comment "A computer room is a room, which offers a working place with multiple computers."@en ,
                           "Ein Computerraum ist Raum in welchem ein Arbeitsplatz mit mehreren Computern angeboten wird."@en ;
              
              rdfs:isDefinedBy <http://lod.tuwien.ac.at/facility/vocab#> .



###  http://lod.tuwien.ac.at/facility/vocab#Floor

:Floor rdf:type owl:Class ;
       
       rdfs:label "Stockwerk"@de ,
                  "Floor"@en ;
       
       rdfs:subClassOf :BuildingUnit ;
       
       rdfs:comment "Beschreibt das Stockwerk einer Gebäudeeinheit bzw. eines Gebäudes. Ein Stockwerk zerlegt eine Gebäudeeinheit bzw. Gebäude vertikal in (meist disjunkte) horizontale Bereiche. welcher weitere Gebäudeeinheiten, wie zum Beispiel einen Raum beinhalten kann."@de ,
                    "Describes a floor of a building unit resp. building. A floor decompose a building unit resp. building vertically in (mostly disjunctive) horizontal areas, which can contain further building units like a room."@en ;
       
       rdfs:isDefinedBy <http://lod.tuwien.ac.at/facility/vocab#> .



###  http://lod.tuwien.ac.at/facility/vocab#OfficeRoom

:OfficeRoom rdf:type owl:Class ;
            
            rdfs:label "Büroraum"@de ,
                       "Office room"@en ;
            
            rdfs:subClassOf :Room ;
            
            rdfs:comment "Beschreibt einen Büroraum. Ein Büroraum ist ein Arbeitsplatz einer Person, der in der Regel nicht öffentlich zugänglich ist."@de ,
                         "Describes an office room. An office room is in general a working place of a person, wich is not public accessible."@en ;
            
            rdfs:isDefinedBy <http://lod.tuwien.ac.at/facility/vocab#> .



###  http://lod.tuwien.ac.at/facility/vocab#Room

:Room rdf:type owl:Class ;
      
      rdfs:label "Raum"@de ,
                 "Room"@en ;
      
      rdfs:subClassOf :BuildingUnit ;
      
      rdfs:comment "Beschreibt einen Raum und dieser Raum kann keine weiteren Gebäudeeinheiten beinhalten - also eine atomare Gebäudeeinheit."@de ,
                   "Describes a room and this room can not contain further building units - it is an atomic building unit."@en ;
      
      rdfs:isDefinedBy <http://lod.tuwien.ac.at/facility/vocab#> .



###  http://lod.tuwien.ac.at/facility/vocab#SeminarRoom

:SeminarRoom rdf:type owl:Class ;
             
             rdfs:label "Seminarraum"@de ,
                        "Seminar room"@en ;
             
             rdfs:subClassOf :Room ;
             
             rdfs:comment "Ein Seminarraum ist ein Raum, der zur Abhaltung von Seminaren genutzt wird."@de ,
                          "A seminar room is a room, which is used for seminars."@en ;
             
             rdfs:isDefinedBy <http://lod.tuwien.ac.at/facility/vocab#> .



###  http://schema.org/Place

schema:Place rdf:type owl:Class ;
             
             rdfs:isDefinedBy schema: .



###  http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent

foaf:Agent rdf:type owl:Class ;
           
           rdfs:isDefinedBy foaf: .



###  http://xmlns.com/foaf/0.1/Person

foaf:Person rdf:type owl:Class ;
            
            rdfs:subClassOf foaf:Agent ;
            
            rdfs:isDefinedBy foaf: .





#################################################################
#
#    Individuals
#
#################################################################


###  http://lod.tuwien.ac.at/person/contributor/Kevin_Haller

<http://lod.tuwien.ac.at/person/contributor/Kevin_Haller> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                   foaf:Person .




###  Generated by the OWL API (version 3.5.1) http://owlapi.sourceforge.net

